 09:53, 19 февраля 2019
Российский военкомат украсили мемориалом адмирала Колчака
В Омске на фасаде военкомата по Центральному и Советскому административным округам появилась памятная надпись о том, что в этом здании жил адмирал Александр Колчак, пишет «СуперОмск» во вторник, 19 февраля.Мемориал открыли в рамках проекта «Третья столица» о событиях 1918 и 1919 годов, когда в Омске находилась ставка альтернативного большевистскому и возглавляемого Колчаком правительства России.Проект, как пишет издание, поддерживается министром культуры Владимиром Мединским.Материалы по теме00:05 — 17 апреля 2016На диком бреге Иртыша Как увидеть Омск во всей красе и несуразности00:39 —  7 декабря 2004Конституционный суд вступился за Верховного правителя РоссииВ деле о реабилитации адмирала Колчака появились новые обстоятельстваНа стене военкомата уже имеется мемориальная табличка об отправлении из этого здания красноармейцев на фронт в годы Великой Отечественной войны, а также надписи, которые десятилетиями оставляли сами призывники.Ранее установить в Омске памятник Александру Колчаку —  русскому военному и политическому деятелю, вошедшему в историю в качестве лидера Белого движения во время Гражданской войны —  не удалось из-за возникшего скандала. Противники мемориала утверждают, что в 1920 году адмирал Колчак был осужден советским судом как военный преступник, поэтому увековечить его память нельзя. В 1999 году военный суд в Забайкалье признал законность этого решения, однако, позднее в Конституционном суде постановили, что дело должно быть пересмотрено с участием стороны защиты.В июле 2017 года в Санкт-Петербурге коммунальщики демонтировали мемориальную доску адмиралу Колчаку с дома на Большой Зелениной улице, появившуюся там в ноябре 2016 года. Согласно решению городского суда, знак повесили без учета данных о массовых репрессиях, организованных адмиралом.Однако в Иркутске памятник Александр Колчаку стоит с 2004 года рядом с предполагаемым местом его расстрела в феврале 1920 года. В июле 2017 года местный суд отклонил иск о его сносе от адвоката Олега Федорова, так как заявитель не смог объяснить чем мемориал нарушает его права, свободы и законные интересы.*** 


Обратная связь с отделом «Общество»: 


Если вы стали свидетелем важного события, у вас есть новость, вопросы или идея для материала, напишите на этот адрес: russia@lenta-co.ru
